# Лабораторна робота №2. Вступ до програмування. Основи debug процессу


## Мета

Встановлення середовища для подальшої роботі з предмету “Програмування”

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Крижановський Ілля Миколайович; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Встановити середовище для подальшої роботі з предмету
“Програмування”;
- Зробити тест дебаг процессу, роблячи зміни у заданому репозиторії;

### 1.3 Задача
- Зареєструватися на gitlab;
- Клонувати заданий репозиторій
- Внести в нього зміни;
- Завантажити зміни на видалений сервер;

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/Kryzha"
- Github "https://github.com/Kryzha"
> Дії у gitlab:
> - Створив пустий приватний репозиторій, під назвою "Laba2", куди я буду завантажувати вже виконану лабораторну роботу;
> - За допомогою команди `git init` створив репозиторій на локальному рівні на своему компʼютері;
> - Потім за допомогою команди `git remote add origin https://gitlab.com/Kryzha/Laba2.git` підключився до видаленого репозиторію, щоб після виконання роботи відправити всі файли в інтернет;
> - Створив піддерикторію Laba2, та копіював туди вказані файли з репозиторія `https://github.com/davydov-vyacheslav/sample_project.git`
> - Зафіксував зміни у свій репозіторій за допомогою команд `git add *`   та `git commit -m "Initial copy of sam-
ple_project"`
> - Відкрив файл `lib.h` та додав у масив `animal_type` новий елемент - Людину (`HUMAN`).
> - У файл `lib.c` додав до оператора `switch(type)` код `case HUMAN: result = "Людина"; break;`
> - Скомпілював проект (`make`), та перевірив внесені зміни, та переконався у правильній роботі программи.
> - Внес зміни у свій репозиторій за допомогою команди `git push`

## Висновок
На цій лабораторній работі я навчився використовувати компілятор `gcc` та утиліту для дебагу `make`. Додавши до проекту зміни, ознайомився зі структурую программ у мові C.
